無論熱戀中失戀中，都永遠記住第一戒，別要張開雙眼。

Sorry男人老狗係度叫春 唔鐘意既可以上一頁 想一齊叫既可以係下面一齊叫 如果唔係我頂唔順啦

林夕《相愛很難》最後一句：「無論熱戀中失戀中，都永遠記住第一戒，別要張開雙眼。」

林夕的詞，把感情寫絕了。

愛情使人盲目，戀愛多甜蜜，也總會有一個「但是」。糾結於付出多，得到少，平淡於生活的無味，能不能做到豁達接受這一切？

既然這樣，不如徹底盲目回歸本心更自在。隻眼開隻眼閉。要麼徹底盲目，要麼隻眼開隻眼閉，互相包容互相遷就。相愛很難，卻難在相知。

愛一個人，愛她的眼耳口鼻，愛她的頭髮香味，愛到盡頭。連她名字出現社交網絡，都會動魄驚心，心神緊張。甚至從朋友那得知她一隻半點音訊，都會無限想像。

愛一個人，可以共同擁有一棟房子，一張床，甚至擁有一杯餘溫的咖啡，最後擁有一個孩子。

戀愛，誰也不屬於誰。常言之理，不愛而不得，當是人間最普遍之事。單戀而不得，亦是人之常情。錯之時間，遇深愛之人，則是一聲嘆息。愛到越了界，愛人同時最易相同陌路。

相愛很難，失去一顆心卻很易。試着處處想擁有她的一切，自會害怕失去一切，嚮往自己幻想的天地。而每個人都是獨立的生物，都有各自想法。想法不一，必產生分裂，何談相知？

相知艱難在於，雙方各有各境況，一方有寄望，另一方有現實境遇，想獲得幸福，確實不易。

但幸福不是實物，再緊的擁抱，再溫暖的關心，都是虛的。最實在的反而是一些必要的生活前提。

已經付出了愛，本該不求回報，這樣就有負擔，也不要奢望去擁有。

重視感情的人總是害怕改變，不願改變的愛大都最後輸給時間。縱不信命，但你不過是人。

愛不愛都難，未得到和快樂先有責任，給予對方面露歡顏。愛若難以放進手裏，何不將它放進心裏。

content farm 不了

1. deadline 25/12 (成功)

2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要36000人
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

其實幾有道理 不過你岩 廢事比錢佢賺 整走條link先